有冇人可以話俾我知點解普遍人會覺得落味精就等於唔健康

落鹽同落味精有咩分別
都係俾味

阿媽教落

完

姐係事實係落味精其實冇問題

食完會口渴

一滴香 正啲

味精會蓋過晒食物原有味道
新唔新鮮都食唔出, 唔關鹽事

口渴飲水咪得

多鹽都會

有d食物就係原本隻味唔太好食
但落左味精就可以接受

你都黐撚線

鹽果種渴係另一種

比早期嘅報告藉入嘅，睇台灣youtuber克里斯丁話，味之素係提鍊自自然食材嘅鮮味，可以理解做一下鮮味嘅重拳，但講到會危害健康又未至於

食物都係為好食姐
為左入到口落味精有咩問題

你都黐撚線x2
味精如果可以蓋到屎蟲味, 你會唔會擺屎蟲入口

拎極端例子出黎講有咩意思
講緊可能有d湯或者餸本身d味唔好味
咁落味精有咩問題

定係你覺得味精淨係可以落係屎蟲道

味精其實都係由柴魚片/紫菜/菇度提煉出黎 唔明點解咁反感

同等份量
味精帶出嘅味道比鹽多
所以用味精其實反而會吸收少啲鈉
會健康啲

因為"味精"有分用海草牛骨煮出黎嗰啲, 同埋化學野溝味兩款?

其實咩叫化學野先
好多食品都有添加劑
其實係咪只要對身體冇害
落化學野都應該冇問題

因為好多「一樣嘢有冇害」嘅research，個結果同背後嘅sponsor有關，咩result對公司有利，就要出咩result。
味精公司sponsor的research：冇害
競爭者公司（eg其他調味料）sponsor的research：有害

好似wifi咁，到依家都有人話有輻射，有人話無。

再加上依家嘅人聽傳聞多過睇research paper，比較容易信係有害（大部分都係寫有害先會引起恐慌，咁先有人睇）

中國唔係 香港鋪頭未必用你呢啲

以為會有uncle roger

大陸俾呢啲你食

MSG乜乜乜

調味料嚟啫鐘意咪用唔鐘意咪唔用囉有咩問題

雞粉呢？

佢話屎好味，你係咪又食

迷信 同飲水食藥一樣

你又知道出面的味精有咩額外添加劑？

鹽係Na+
味精係谷氨酸鈉係天然最豐富嘅非必需胺基酸之一

冇話食味精就有害

但係講毒性之前一定要講劑量 唔信嘅話可以即刻食100碗飯就都可以飯中毒入院

呢個世界所有物理上存在嘅嘢都係化學嘢嚟㗎喇

親眼見過出面阿姐包雲吞係會倒啲簡體字包裝嘅味精粉去撈

MSG is the king of flavor

MSG is considered safe by the FDA but has been blamed for headaches, flushing and difficulty breathing.

Contrary to popular belief, decades of research fails to support the link between MSG and these reported side effects.

No adverse symptoms were observed when people consumed MSG as part of a meal-even at high doses (up to 147 grams/day), according to a review of studies, published in 2000 in the Journal of Nutrition.

There's one caveat though: eating large doses of MSG may lead to classic symptoms of Chinese Restaurant Syndrome when it is consumed solo and on an empty stomach.

In a 2013 study, researchers gave healthy adults about 10 grams of MSG on average (a fairly large dose) without any food. Almost all of them experienced headaches, as well as short-term increases in blood pressure and heart rate.

簡單啲講，喺食物加入少量應該係完全冇害
如果空肚就咁食大量味精 (~10g) 就會有Chinese Restaurant Syndrome，即係頭痛出汗，皮膚發紅，呼吸困難咁。

有時出街食完 我都覺得有呢啲唔舒服！可能天生對味精比較敏感

Your kid not smart, you put M S G

支那又要玻璃心

本身味精係比人落完就唔使落鹽，但結果d餐廳驚唔夠味，又鹽又味精又豉油，反而令人更加唔健康

唔飲水都會

10g is quite a bit. Salt is quite harmful too if you consume 10g per day.

講到底個問題係喺邊到造
日本製造我一定冇問題

味精會令胰島素升高好多，長期會降低胰島素敏感度，令到人嘅體質易肥同埋容易有糖尿病

味精其實食少少係冇害反而係有益，有人唔食味精係因為有啲人對味精敏感，所以話佢唔健康

10g 鹽我諗條脷會爛

係就係無害

但有版你睇，鄰近強国好多人就係平時加太多味精，味覺劣得太多，insensitive到食返天然食材心機煮食會覺得唔夠味

香港大把地方都放msg 去到大快活唔放就會label冇添加
好難咁概括

但都好多人話大快活食物比較淡口
我諗都係因為平時食慣味精

成日都睇到d大廚教人煮野食果陣落味精